# DataService ChangeLog

## DataService v0.1.2.20200710

### 新增
  * 手动新增任务api（for test）
  * 权限相关api
  * 行情数据接入
  * websocket基础模块
  * 消息推送功能
  * 研报任务及数据接入
### 更改
  * NLP去重模块数据位置由redis改至内存
  * 用户登录接口参数字段更新
  * 字段排序：基于反射的结构体字段排序（业绩模块）
### 修复
  * 业绩模块个别数据修正
  * JobChan内存任务队列并发读写问题
### todo
  * 基于阿里云大数据平台的日志系统
  * 动态IP池策略
  * 动态抓取间隔策略
  
## DataService v0.1.2.20200703

### 新增
  * 业绩模块所有api
  * 用户登录api
  * 业绩公告、预告、披露时间、问财任务及数据接入
  * 互动易时间、微博任务及数据接入
  * 接入NLP去重及相关性二分类（异步）
  * 任务双写策略，大幅提升数据时效性
### 更改
  * 重构新闻存储模块
  * 个别模块代码位置变更
  * redis模块重构
  * 快照策略更新，暂存2天
### 修复
  * 日报日期计算问题
  * 业绩接口部分数据错误问题
  * 业绩接口数据格式及单位问题
  * 空数据存储问题（数据库字段应为null）
  * 数据默认日期存储问题

## DataService v0.1.1.20200619

### 新增
  * 新闻/互动/行业搜索功能
  * 业绩公告/预告展示api
  * 运维策略：爬虫使用统一公网IP（节省代理成本）
  * 自研缓存算法: fast-count, fast-index，大幅缩短搜索及新闻互动展示时间
### 更改
  * 任务ID改为32位，并以子任务形式展开存库
  * WebApi上使用新的关键词标注算法（排序后标注->标记位扫描）
### 修复
  * 部分源丢失问题
  * 部分派发至本地（代理为空）的策略问题
  * 代理申请并发控制问题
  * 部分搜索结果错误问题

## DataService v0.1.1.20200612

### 新增
  * 新增WebApi关键词展示策略：
    * 当关键词和类目均为空时，展示具有show_in_home属性，或命中预置关键词的数据
    * 当类目为空，关键词不为空时，展示命中用户关键词的所有数据
    * 当关键词为空，类目不为空时，展示对应类目所有数据
    * 当关键词和类目均不为空时，展示命中用户关键词的对应类目数据
  * 业绩平台相关接口
### 更改
  * 停用任务等待策略，定时器派发任务时，将不再判断队列中是否有同类任务

### 修复
  * 派发代理因redis线性输出导致的仅有个别代理被使用的问题
  * 偶发网络异常导致的任务阻塞问题
  * 关键词重叠导致的标记不完整问题

## DataService v0.1.0.20200609

### 新增
  * 新增_fail队列，针对爬虫上报失败任务的简单策略
  * 日报类型源特殊date格式支持
  * 部分业绩接口
### 更改
  * TaskMap只存代理地址
  * 测试环境使用DB2（缓存）及DB11（快照）
  * 快照记录策略更改（全量 -> 增量全部）
  * webapi/news多关键词及多类型支持
### 修复
  * 找不到seed源的问题（新增SeedStatic解决）
  * webapi/news 关键词及标签bug
  * 禅道其余bug（resolved_date <= 0609）

## DataService v0.0.3.20200605

### 新增
  * 基于redis集合特性的数据去重功能
  * u_feed数据插入mysql
  * 对问答（qa）类目数据的入库特殊处理
  * 数据入库增加author、object字段
  * special类型采集
  * webapi/news接口
  * spider/realtimeinfo实时监控
### 更改
  * 更换内部数据存储位置（sync.Map -> redis）
  * 接口层更换验证器及翻译器（validator.v9 -> v10）
  * 存储过程异步优化

## DataService v0.0.2.20200526

### 新增
  * 新增日志记录等级
  * 新增调用链跟踪
  * 新增日志类
### 更改
  * 调整部分业务层代码（model -> controller）
  * 接口层更换验证器及翻译器（beego.validation -> validator.v9）

## DataService v0.0.1.20200522

### 新增
  * 基于Gin+Restful的任务调度框架
  * Spider下的任务获取、发送报告、监控接口
  * 基于Swagger的Api文档
  * 基于sync.Map内存表的任务队列、代理队列、数据上报队列
  * 基于上报数据的简单任务及代理调整逻辑
### 修复
  * 修复因时区不一致引发的time.Parse问题
